# 
# Translators:
# insolor, 2022
# Tiger Jing, 2022
# 
msgid ""
msgstr ""
"Last-Translator: Tiger Jing, 2022\n"
"Language-Team: Chinese Simplified (https://www.transifex.com/dwarf-fortress-translation/teams/22396/zh-Hans/)\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh-Hans\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: text_dwarf.txt:2
msgid "who was too short to live"
msgstr "其太矮了而无法存活"

#: text_dwarf.txt:3
msgid "who tunneled away from me like a frightened mole"
msgstr "其像一只受惊的鼹鼠钻隧道离开了我"

#: text_dwarf.txt:4
msgid "who sucked plump helmets like a purring maggot"
msgstr "在吸吮丰满的头盔，就像一只咕噜咕噜的蛆"

#: text_dwarf.txt:5
msgid "whose hammer shattered on the anvil of my power"
msgstr "的锤被我的铁砧粉碎"

#: text_dwarf.txt:6
msgid "who forged [PRO_POS] own doom by challenging me"
msgstr "铸造了 [PRO_POS] 自己的doom来挑战我"

#: text_dwarf.txt:7
msgid "who was returned to the rock and muck from which it was spawned"
msgstr "其被送回了孕育它的岩石和淤泥中"

#: text_dwarf.txt:8
msgid ""
"whose tall tales of bravery were all the more embarrassing because of "
"[PRO_POS] height"
msgstr "其关于勇气的高谈阔论更加令人尴尬，因为他的 [PRO_POS] 身高"

#: text_elf.txt:2
msgid "who was felled like a slender sapling"
msgstr "像个小树苗一样被砍倒了"

#: text_elf.txt:3
msgid "whom I sent back to the home-tree as fertilizer"
msgstr "被我送回家乡的树那边当肥料了"

#: text_elf.txt:4
msgid "whose fragile bones shattered before the power of my contempt"
msgstr "其脆弱的骨头在我蔑视一切的力量面前被碾碎"

#: text_elf.txt:5
msgid "who came down from the home-tree and was devoured"
msgstr "从家乡的树上下来，被吞噬了"

#: text_elf.txt:6
msgid ""
"who should have stayed in the trees when the real elves came down to fight"
msgstr "当真正的精灵下来战斗时，谁还会继续呆在树上？"

#: text_lair_hunter_minotaur.txt:2
msgid "I want your bones for my bone mill!"
msgstr "我要用你的骨头做化肥！"

#: text_lair_hunter_minotaur.txt:3
msgid "I'll grind you into porridge!"
msgstr "我会把你磨成烂泥！"

#: text_lair_hunter_minotaur.txt:4
msgid "I'll eat you whole!"
msgstr "我要把你整个吃了！"

#: text_ab_specific_hf_seeker.txt:2
msgid ""
"seek out [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME] at "
"[CONTEXT:ABSTRACT_BUILDING:TRANS_NAME] over in [CONTEXT:SITE:TRANS_NAME]"
msgstr ""
"在位于 "
"[CONTEXT:SITE:TRANS_NAME]的[CONTEXT:ABSTRACT_BUILDING:TRANS_NAME]里寻找[CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME]"

#: text_animal_slayer.txt:2
msgid ""
"I have taken down [CONTEXT:NUMBER] [CONTEXT:RACE:NUMBERED_NAME] while "
"stalking [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]."
msgstr ""
"我在跟踪[CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]的时候记录下了[CONTEXT:NUMBER] "
"[CONTEXT:RACE:NUMBERED_NAME]。"

#: text_arch_info_justification.txt:2
msgid ""
"It is said that the [CONTEXT:ARCH_ELEMENT] of "
"[CONTEXT:ABSTRACT_BUILDING:TRANS_NAME] [CONTEXT:JUSTIFICATION] "
"[CONTEXT:DEF_SPHERE] for the glory of [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME]."
msgstr ""
"据说[CONTEXT:ABSTRACT_BUILDING:TRANS_NAME][CONTEXT:JUSTIFICATION][CONTEXT:DEF_SPHERE]"
" 的[CONTEXT:ARCH_ELEMENT]为了[CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME]的荣耀。"

#: text_book_art.txt2, text_book_instruction.txt:2
msgid "[NAME]"
msgstr "[NAME]"

#: text_book_art.txt:3
msgid "[PHRASE]"
msgstr "[PHRASE]"

#: text_book_art.txt:4
msgid "[ADJ] [NO_ART_NAME]"
msgstr "[ADJ] [NO_ART_NAME]"

#: text_book_art.txt:5
msgid "The [ADJ] [NO_ART_NAME]"
msgstr "这个 [ADJ] [NO_ART_NAME]"

#: text_book_art.txt:6
msgid "[NAME] [ADJ]"
msgstr "[NAME] [ADJ]"

#: text_book_art.txt:7
msgid "[NAME] and the [NOUN]"
msgstr "[NAME]和[NOUN]"

#: text_book_art.txt:8
msgid "[NAME] and the [ADJ] [NOUN]"
msgstr "[NAME] 和 [ADJ] [NOUN]"

#: text_book_art.txt:9
msgid "The [NOUN] and [NAME]"
msgstr "[NOUN] 和 [NAME]"

#: text_book_art.txt:10
msgid "The [ADJ] [NOUN] and [NAME]"
msgstr "[ADJ] [NOUN] 和 [NAME]"

#: text_book_art.txt:11
msgid "[NAME]: [PHRASE]"
msgstr "[NAME]: [PHRASE]"

#: text_book_art.txt:12
msgid "It Must Have Been [NAME]"
msgstr "它一定是 [NAME]"

#: text_book_art.txt:13
msgid "My Friend [NAME]"
msgstr "我的朋友 [NAME]"

#: text_book_art.txt:14
msgid "The Birth of [NAME]"
msgstr "[NAME]的诞生"

#: text_book_art.txt:15
msgid "The Sun Sets on [NAME]"
msgstr "[NAME]的夕阳"

#: text_book_art.txt:16
msgid "We See [NAME]"
msgstr "我们看到 [NAME]"

#: text_book_art.txt:17
msgid "[NAME] Ever Onward"
msgstr "不断前进，[NAME]"

#: text_book_art.txt:18
msgid "[NAME] and Nothing More"
msgstr "除了 [NAME] 就没了"

#: text_book_art.txt:19
msgid "And [ANY_PRONOUN] Sang '[NAME]!'"
msgstr "并且 [ANY_PRONOUN] 唱 '[NAME]!'"

#: text_book_instruction.txt:3
msgid "A Course on [NAME]"
msgstr "课程 [NAME]"

#: text_book_instruction.txt:4
msgid "A Humble Offering to [NAME]"
msgstr "谦卑的提供给 [NAME]"

#: text_book_instruction.txt:5
msgid "A Meditation on [NAME]"
msgstr "[NAME]的沉思"

#: text_book_instruction.txt:6
msgid "A Record of [NAME]"
msgstr "[NAME]的记录"

#: text_book_instruction.txt:7
msgid "A Treatise on [NAME]"
msgstr "[NAME]的论述"

#: text_book_instruction.txt:8
msgid "A World of [NAME]"
msgstr "[NAME]的世界"

#: text_book_instruction.txt:9
msgid "About [NAME]"
msgstr "关于[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:10
msgid "After [NAME]"
msgstr "[NAME]之后"

#: text_book_instruction.txt:11
msgid "Against [NAME]"
msgstr "反对[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:12
msgid "An Exploration of [NAME]"
msgstr "[NAME]的勘探"

#: text_book_instruction.txt:13
msgid "An Introduction to [NAME]"
msgstr "[NAME]的简介"

#: text_book_instruction.txt:14
msgid "An Offering to [NAME]"
msgstr "祭[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:15
msgid "At One With [NAME]"
msgstr "与[NAME]一体"

#: text_book_instruction.txt:16
msgid "Before [NAME]"
msgstr "[NAME]之前"

#: text_book_instruction.txt:17
msgid "Better [NO_ART_NAME]"
msgstr "更好的[NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:18
msgid "Beyond [NAME]"
msgstr "越出[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:19
msgid "Book of [NAME]"
msgstr "[NAME]书"

#: text_book_instruction.txt:20
msgid "Captivated by [NAME]"
msgstr "[NAME]使我着迷"

#: text_book_instruction.txt:21
msgid "Choose [NAME]"
msgstr "选择[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:22
msgid "Classic [NO_ART_NAME]"
msgstr "古典[NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:23
msgid "Commentary on [NAME]"
msgstr "[NAME]的评论"

#: text_book_instruction.txt:24
msgid "Common Sense [NO_ART_NAME]"
msgstr "共识的[NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:25
msgid "Concerning [NAME]"
msgstr "关于[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:26
msgid "Discourse on [NAME]"
msgstr "[NAME]的议论"

#: text_book_instruction.txt:27
msgid "Discovering [NAME]"
msgstr "发现[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:28
msgid "Doubts About [NAME]"
msgstr "[NAME]的疑惑"

#: text_book_instruction.txt:29
msgid "Dreams of [NAME]"
msgstr "[NAME]的梦想"

#: text_book_instruction.txt:30
msgid "Elements of [NAME]"
msgstr "[NAME]因素"

#: text_book_instruction.txt:31
msgid "Errors In [NAME]"
msgstr "[NAME]的错误"

#: text_book_instruction.txt:32
msgid "Exploring [NAME]"
msgstr "勘探[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:33
msgid "Explorations of [NAME]"
msgstr "[NAME]的勘探"

#: text_book_instruction.txt:34
msgid "Factual [NO_ART_NAME]"
msgstr "实在的[NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:35
msgid "For the Love of [NAME]"
msgstr "为了[NAME]起见"

#: text_book_instruction.txt:36
msgid "Foundations of [NAME]"
msgstr "[NAME]的基础"

#: text_book_instruction.txt:37
msgid "Give Me [NAME]"
msgstr "给我[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:38
msgid "Great [NO_ART_NAME]"
msgstr "重大的[NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:39
msgid "In Pursuit of [NAME]"
msgstr "追求[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:40
msgid "Inquiries on [NAME]"
msgstr "[NAME]的查询"

#: text_book_instruction.txt:41
msgid "Interpretations of [NAME]"
msgstr "[NAME]的诠释"

#: text_book_instruction.txt:42
msgid "Introduction to [NAME]"
msgstr "[NAME]的简介"

#: text_book_instruction.txt:43
msgid "It All Begins With [NAME]"
msgstr "一切都跟[NAME]始"

#: text_book_instruction.txt:44
msgid "It Is [NAME]"
msgstr "它是[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:45
msgid "Journey to [NAME]"
msgstr "[NAME]的旅行"

#: text_book_instruction.txt:46
msgid "Life With [NAME]"
msgstr "跟[NAME]的生活"

#: text_book_instruction.txt:47
msgid "Master of [NAME]"
msgstr "[NAME]师"

#: text_book_instruction.txt:48
msgid "Mastering [NAME]"
msgstr "精通[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:49
msgid "Meditations on [NAME]"
msgstr "[NAME]的沉思"

#: text_book_instruction.txt:50
msgid "Misconceptions About [NAME]"
msgstr "[NAME]的错觉"

#: text_book_instruction.txt:51
msgid "More [NO_ART_NAME]"
msgstr "更多的[NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:52
msgid "Musings on [NAME]"
msgstr "[NAME]的瞑想"

#: text_book_instruction.txt:53
msgid "My Thoughts on [NAME]"
msgstr "我的[NAME]的感想"

#: text_book_instruction.txt:54
msgid "Mysteries of [NAME]"
msgstr "[NAME]的神秘"

#: text_book_instruction.txt:55
msgid "Never Underestimate [NAME]"
msgstr "不要低估[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:56
msgid "New [NO_ART_NAME]"
msgstr "新[NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:57
msgid "Of [NAME]"
msgstr "[NAME]的"

#: text_book_instruction.txt:58
msgid "On [NAME]"
msgstr "关于[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:59
msgid "Pathways to [NAME]"
msgstr "[NAME]道"

#: text_book_instruction.txt:60
msgid "Principles of [NAME]"
msgstr "[NAME]的原理"

#: text_book_instruction.txt:61
msgid "Question [NAME]"
msgstr "怀疑[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:62
msgid "Questions About [NAME]"
msgstr "[NAME]的问题"

#: text_book_instruction.txt:63
msgid "Records of [NAME]"
msgstr "[NAME]的记录"

#: text_book_instruction.txt:64
msgid "Reflections on [NAME]"
msgstr "[NAME]的感想"

#: text_book_instruction.txt:65
msgid "Secret [NO_ART_NAME]"
msgstr "秘密的[NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:66
msgid "Start Your Day With [NAME]"
msgstr "新的一天从[NAME]开始"

#: text_book_instruction.txt:67
msgid "Strange [NO_ART_NAME]"
msgstr "奇怪的[NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:68
msgid "The Art of [NAME]"
msgstr "[NAME]术"

#: text_book_instruction.txt:69
msgid "The Book of [NAME]"
msgstr "[NAME]书"

#: text_book_instruction.txt:70
msgid "The Future of [NAME]"
msgstr "[NAME]的未来"

#: text_book_instruction.txt:71
msgid "The Great [NO_ART_NAME]"
msgstr "重大的[NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:72
msgid "The Hidden Meaning of [NAME]"
msgstr "[NAME]的含义"

#: text_book_instruction.txt:73
msgid "The History of [NAME]"
msgstr "[NAME]历史"

#: text_book_instruction.txt:74
msgid "The Interpretation of [NAME]"
msgstr "[NAME]的诠释"

#: text_book_instruction.txt:75
msgid "The Journey into [NAME]"
msgstr "[NAME]的旅行"

#: text_book_instruction.txt:76
msgid "The Knowledge of [NAME]"
msgstr "[NAME]的知识"

#: text_book_instruction.txt:77
msgid "The Meaning of [NAME]"
msgstr "[NAME]的意义"

#: text_book_instruction.txt:78
msgid "The Mysteries of [NAME]"
msgstr "[NAME]的神秘"

#: text_book_instruction.txt:79
msgid "The Mystery of [NAME]"
msgstr "[NAME]的神秘"

#: text_book_instruction.txt:80
msgid "The Nuanced [NO_ART_NAME]"
msgstr "微妙的[NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:81
msgid "The Possibilities of [NAME]"
msgstr "[NAME]的可能性"

#: text_book_instruction.txt:82
msgid "The Pursuit of [NAME]"
msgstr "追求[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:83
msgid "The Secret of [NAME]"
msgstr "[NAME]的秘密"

#: text_book_instruction.txt:84
msgid "The Student's [NO_ART_NAME]"
msgstr "学生的[NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:85
msgid "The Study of [NAME]"
msgstr "[NAME]学"

#: text_book_instruction.txt:86
msgid "The True [NO_ART_NAME]"
msgstr "真实的[NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:87
msgid "The Truth About [NAME]"
msgstr "[NAME]的实话"

#: text_book_instruction.txt:88
msgid "The Unabridged [NO_ART_NAME]"
msgstr "未删节的[NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:89
msgid "The Way With [NAME]"
msgstr "[NAME]道"

#: text_book_instruction.txt:90
msgid "The Wizard's Guide to [NAME]"
msgstr "巫师的[NAME]导游"

#: text_book_instruction.txt:91
msgid "The World of [NAME]"
msgstr "[NAME]的世界"

#: text_book_instruction.txt:92
msgid "The World Without [NAME]"
msgstr "没有[NAME]的世界"

#: text_book_instruction.txt:93
msgid "Thoughts on [NAME]"
msgstr "[NAME]的感想"

#: text_book_instruction.txt:94
msgid "Time Spent With [NAME]"
msgstr "跟[NAME]度过的时间"

#: text_book_instruction.txt:95
msgid "Traditional [NO_ART_NAME]"
msgstr "传统的[NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:96
msgid "Treatise on [NAME]"
msgstr "[NAME]的论述"

#: text_book_instruction.txt:97
msgid "True [NO_ART_NAME]"
msgstr "真实的[NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:98
msgid "Uncanny [NO_ART_NAME]"
msgstr "不可思议的[NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:99
msgid "Uncovering [NAME]"
msgstr "揭开[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:100
msgid "Understanding [NAME]"
msgstr "明白[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:101
msgid "Unknown [NO_ART_NAME]"
msgstr "未知的[NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:102
msgid "Unusual [NO_ART_NAME]"
msgstr "别致的[NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:103
msgid "Useful [NO_ART_NAME]"
msgstr "有用的[NO_ART_NAME]"

#: text_book_instruction.txt:104
msgid "Victory By [NAME]"
msgstr "[NAME]胜利"

#: text_book_instruction.txt:105
msgid "[NAME] After The End"
msgstr "终后的[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:106
msgid "[NAME] and Beyond"
msgstr "超越[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:107
msgid "[NAME] and More"
msgstr "[NAME]和更多的"

#: text_book_instruction.txt:108
msgid "[NAME] and Other Topics"
msgstr "[NAME]和别的题目"

#: text_book_instruction.txt:109
msgid "[NAME] and Other Travesties"
msgstr "[NAME]和别的曲解"

#: text_book_instruction.txt:110
msgid "[NAME] and The Coming Troubles"
msgstr "[NAME]和未来的难度"

#: text_book_instruction.txt:111
msgid "[NAME] and The Universe"
msgstr "[NAME]和宇宙"

#: text_book_instruction.txt:112
msgid "[NAME] Came Full Circle"
msgstr "[NAME]周而复始"

#: text_book_instruction.txt:113
msgid "[NAME] Explained"
msgstr "[NAME]的解释"

#: text_book_instruction.txt:114
msgid "[NAME] Exposed"
msgstr "[NAME]的揭露"

#: text_book_instruction.txt:115
msgid "[NAME] For Everyone"
msgstr "每个人的[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:116
msgid "[NAME] For Students"
msgstr "学生的[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:117
msgid "[NAME] For The Beginning Practitioner"
msgstr "新执业的[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:118
msgid "[NAME] In Practice"
msgstr "施行[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:119
msgid "[NAME] In The Modern Era"
msgstr "现代的[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:120
msgid "[NAME] In The Time of My Ancestors"
msgstr "我祖先时代的[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:121
msgid "[NAME] In Theory"
msgstr "在理论上的[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:122
msgid "[NAME] In [ANY_AGE]"
msgstr "[ANY_AGE]的[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:123
msgid "[NAME] Interpreted"
msgstr "[NAME]的诠释"

#: text_book_instruction.txt:124
msgid "[NAME] Might Help"
msgstr "[NAME]可能帮"

#: text_book_instruction.txt:125
msgid "[NAME] Questioned"
msgstr "提问[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:126
msgid "[NAME] The Easy Way"
msgstr "[NAME]容易的方法"

#: text_book_instruction.txt:127
msgid "[NAME] Uncovered"
msgstr "揭开[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:128
msgid "[NAME] Understood"
msgstr "明白[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:129
msgid "[NAME] When It Counts"
msgstr "有价值的[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:130
msgid "[NAME] Within Reason"
msgstr "不过分的[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:131
msgid "[NAME] Without Limits"
msgstr "无限的[NAME]"

#: text_book_instruction.txt:132
msgid "[NAME], Abridged"
msgstr "[NAME]的节本"

#: text_book_instruction.txt:133
msgid "[NAME], My Life"
msgstr "[NAME]，我的生活"

#: text_book_instruction.txt:134
msgid "[NAME], My Love"
msgstr "[NAME]，我的爱"

#: text_book_instruction.txt:135
msgid "[NAME]: A Brief History"
msgstr "[NAME]: 简史"

#: text_book_instruction.txt:136
msgid "[NAME]: A Brief Introduction"
msgstr "[NAME]: 简介"

#: text_book_instruction.txt:137
msgid "[NAME]: A New Approach"
msgstr "[NAME]:新进路"

#: text_book_instruction.txt:138
msgid "[NAME]: A Quandary"
msgstr "[NAME]:两难"

#: text_book_instruction.txt:139
msgid "[NAME]: Before and After"
msgstr "[NAME]:前后"

#: text_book_instruction.txt:140
msgid "[NAME]: Common Practice"
msgstr "[NAME]:常规"

#: text_book_instruction.txt:141
msgid "[NAME]: Fact or Fiction?"
msgstr "[NAME]: 真的还是假的？"

#: text_book_instruction.txt:142
msgid "[NAME]: Further Musings"
msgstr "[NAME]:更多的瞑想"

#: text_book_instruction.txt:143
msgid "[NAME]: My Only Mistake"
msgstr "[NAME]: 我唯一的错误"

#: text_book_instruction.txt:144
msgid "[NAME]: Natural or Supernatural?"
msgstr "[NAME]: 自然的还是超自然的？"

#: text_book_instruction.txt:145
msgid "[NAME]: Principles and Practice"
msgstr "[NAME]:原理和实践"

#: text_book_instruction.txt:146
msgid "[NAME]: Problems And Solutions"
msgstr "[NAME]: 问题和答案"

#: text_book_instruction.txt:147
msgid "[NAME]: The Definitive Guide"
msgstr "[NAME]:全面导游"

#: text_book_instruction.txt:148
msgid "[NAME]: The Truth"
msgstr "[NAME]: 实话"

#: text_book_instruction.txt:149
msgid "Can [NAME] Save The World?"
msgstr "[NAME]能救世界吗？"

#: text_book_instruction.txt:150
msgid "Could It Be [NAME]?"
msgstr "是[NAME]吗?"

#: text_book_instruction.txt:151
msgid "Did [NAME] Falter?"
msgstr "[NAME]衰退了吗？"

#: text_book_instruction.txt:152
msgid "Do We Understand [NAME]?"
msgstr "我们了解[NAME]吗?"

#: text_book_instruction.txt:153
msgid "Do You Know [NAME]?"
msgstr "你知道[NAME]吗？"

#: text_book_instruction.txt:154
msgid "First [NAME], Then The World!"
msgstr "首先克服[NAME]，其次克服世界！"

#: text_book_instruction.txt:155
msgid "The [NO_ART_NAME] Book"
msgstr "[NO_ART_NAME]书"

#: text_book_instruction.txt:156
msgid "To [NAME] and Glory!"
msgstr "[NAME]和光荣"

#: text_child_age_proclamation.txt:2
msgid "I'm [CONTEXT:NUMBER]!"
msgstr "我是 [CONTEXT:NUMBER]！"

#: text_current_profession_no_year.txt:2
msgid "I am a [CONTEXT:UNIT_NAME]."
msgstr "我是一个[CONTEXT:UNIT_NAME]。"

#: text_current_profession_year.txt:2
msgid "This is my [CONTEXT:ORDINAL] year as a [CONTEXT:UNIT_NAME]."
msgstr "这是我作为[CONTEXT:UNIT_NAME]的第[CONTEXT:ORDINAL]年。"

#: text_curse.txt:2
msgid "Who dares to enter my house?  I curse you!"
msgstr "谁敢进入我的房子？我诅咒你！"

#: text_family_relationship_additional.txt:2
msgid "[CONTEXT:HIST_FIG:PRO_SUB] is also my [CONTEXT:FAMILY_RELATIONSHIP]"
msgstr "[CONTEXT: HIST_FIG:PRO_SUB]也是我[CONTEXT: FAMILY_RELATIONSHIP]"

#: text_family_relationship_additional_dead.txt:2
msgid "[CONTEXT:HIST_FIG:PRO_SUB] was also my [CONTEXT:FAMILY_RELATIONSHIP]"
msgstr "[CONTEXT: HIST_FIG:PRO_SUB]也是我[CONTEXT: FAMILY_RELATIONSHIP]"

#: text_family_relationship_no_spec.txt:2
msgid ""
"I have [CONTEXT:INDEF_FAMILY_RELATIONSHIP] named "
"[CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME]"
msgstr ""
"我有一个[CONTEXT: INDEF_FAMILY_RELATIONSHIP]，名字是[CONTEXT: HIST_FIG:TRANS_NAME]"

#: text_family_relationship_no_spec_dead.txt:2
msgid ""
"I had [CONTEXT:INDEF_FAMILY_RELATIONSHIP] named "
"[CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME]"
msgstr ""
"我过去有一个[CONTEXT: INDEF_FAMILY_RELATIONSHIP]，叫[CONTEXT: HIST_FIG:TRANS_NAME]"

#: text_family_relationship_spec.txt:2
msgid ""
"my [CONTEXT:FAMILY_RELATIONSHIP] is named [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME]"
msgstr "我[CONTEXT: FAMILY_RELATIONSHIP]叫[CONTEXT: HIST_FIG:TRANS_NAME]"

#: text_family_relationship_spec_dead.txt:2
msgid ""
"my [CONTEXT:FAMILY_RELATIONSHIP] was named [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME]"
msgstr "我[CONTEXT: FAMILY_RELATIONSHIP]的名字是[CONTEXT: HIST_FIG:TRANS_NAME]"

#: text_general.txt:2
msgid "whose cries for mercy went unheeded by my wrath"
msgstr "在我的愤怒之下，那人祈求怜悯的哭声逐渐消失"

#: text_general.txt:3
msgid "whose insignificant name I struggle to recall"
msgstr "我记不住那人微不足道的名字"

#: text_general.txt:4
msgid "a spineless slug who was crushed under my might"
msgstr "一个没有骨气的鼻涕虫，在我的力量下被碾碎"

#: text_general.txt:5
msgid "whom I buried alive under a mountain of hatred"
msgstr "被我活埋在仇恨之山下的人"

#: text_general.txt:6
msgid "who lies dead, now only an embarrassing memory"
msgstr "有人死了，现在只剩下一个尴尬的回忆"

#: text_general.txt:7
msgid "who sought my praise, only to be rejected in death"
msgstr "寻求我宽恕的人只会在死亡中被拒绝。"

#: text_general.txt:8
msgid "once revered by those who didn't know any better"
msgstr "其曾被那些不了解情况的人所敬仰"

#: text_goodbye_worship_1.txt:2
msgid "upon arising in the mornings,"
msgstr "在清晨之时挺胸而起"

#: text_goodbye_worship_1.txt:3
msgid "when going on a long journey,"
msgstr "长途旅行时。"

#: text_goodbye_worship_1.txt:4
msgid "before retiring in the evening,"
msgstr "在晚上退休之前，"

#: text_goodbye_worship_1.txt:5
msgid "as sure as I am here now,"
msgstr "就像我在这里一样确信"

#: text_goodbye_worship_1.txt:6
msgid "and lo,"
msgstr "果然"

#: text_goodbye_worship_1.txt:7
msgid "it cannot be said enough;"
msgstr "怎么说都不够。"

#: text_goodbye_worship_1.txt:8
msgid "these are dangerous times, so"
msgstr "这是危险的时期，所以"

#: text_goodbye_worship_1.txt:9
msgid "I say again"
msgstr "我再说一遍"

#: text_goodbye_worship_1.txt:10
msgid "yes,"
msgstr "对，"

#: text_goodbye_worship_1.txt:11
msgid "before every meal,"
msgstr "每餐以前，"

#: text_goodbye_worship_1.txt:12
msgid "whenever the tide turns,"
msgstr "每当潮汐落去"

#: text_goodbye_worship_1.txt:13
msgid "when you return to this place,"
msgstr "你回来的时候，"

#: text_goodbye_worship_1.txt:14
msgid "when you arrive at your destination,"
msgstr "你抵达目的地的时候，"

#: text_goodbye_worship_1.txt:15
msgid "at this juncture in your life,"
msgstr "在你人生的这个关头"

#: text_goodbye_worship_2.txt:2
msgid "don't forget to"
msgstr "别忘"

#: text_goodbye_worship_2.txt:3
msgid "always remember to"
msgstr "记得"

#: text_goodbye_worship_2.txt:4
msgid "it would be wise to"
msgstr "你应该"

#: text_goodbye_worship_2.txt:5
msgid "you should"
msgstr "你得"

#: text_goodbye_worship_2.txt:6
msgid "you must"
msgstr "你必须"

#: text_goodbye_worship_2.txt:7
msgid "prudence demands that you"
msgstr "谨慎地要求你"

#: text_goodbye_worship_2.txt:8
msgid "even for a moment"
msgstr "即使是片刻时间"

#: text_goodbye_worship_2.txt:9
msgid "follow my advice and"
msgstr "按照我的建议然后"

#: text_goodbye_worship_2.txt:10
msgid "heed my words and"
msgstr "留意我的话然后"

#: text_goodbye_worship_2.txt:11
msgid "remember to"
msgstr "记得"

#: text_goodbye_worship_2.txt:12
msgid "show devotion and"
msgstr "展示你的忠诚和"

#: text_goodbye_worship_3.txt:2
msgid "speak the praises of [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]"
msgstr "赞美[SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]"

#: text_goodbye_worship_3.txt:3
msgid "speak the praises of [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]"
msgstr "赞美[SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]"

#: text_goodbye_worship_3.txt:4
msgid "go with [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]"
msgstr "和 [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]一起去"

#: text_goodbye_worship_3.txt:5
msgid "go with [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]"
msgstr "和 [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]一起去"

#: text_goodbye_worship_3.txt:6
msgid "put your faith in [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]"
msgstr "相信[SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]"

#: text_goodbye_worship_3.txt:7
msgid "put your faith in [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]"
msgstr "相信[SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]"

#: text_goodbye_worship_3.txt:8
msgid "experience [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]"
msgstr "经历了[SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]"

#: text_goodbye_worship_3.txt:9
msgid "experience [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]"
msgstr "经历了[SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]"

#: text_goodbye_worship_3.txt:10
msgid "consider [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]"
msgstr "考虑[SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]"

#: text_goodbye_worship_3.txt:11
msgid "consider [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]"
msgstr "考虑[SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]"

#: text_goodbye_worship_3.txt:12
msgid "give yourself to [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]"
msgstr "把你自己交给[SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]"

#: text_goodbye_worship_3.txt:13
msgid "give yourself to [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]"
msgstr "把你自己交给[SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]"

#: text_greet.txt:2
msgid "Greetings.  My name is [SPEAKER:TRANS_NAME]."
msgstr "你好。我的名字是[SPEAKER:TRANS_NAME]."

#: text_greet_baby.txt:2
msgid "Hellooo!"
msgstr "哈喽！"

#: text_greet_baby.txt:3
msgid "Look at you!"
msgstr "看看你自己！"

#: text_greet_baby.txt:4
msgid "A baby!  How adorable!"
msgstr "一个宝宝，好可爱呀！"

#: text_greet_reply.txt:2
msgid "Ah, hello.  I'm [SPEAKER:TRANS_NAME]."
msgstr "啊，你好，我叫[SPEAKER: TRANS_NAME]。"

#: text_greet_reply_after_hero.txt:2
msgid "I am [SPEAKER:TRANS_NAME].  Can I be of some help?"
msgstr "我是[SPEAKER: TRANS_NAME]。我可以帮你忙吗？"

#: text_greet_reply_after_hero.txt:3
msgid "I am [SPEAKER:TRANS_NAME].  How can I be of service?"
msgstr "我是[SPEAKER:TRANS_NAME]。我该如何帮你？"

#: text_greet_reply_diff_language.txt:2
msgid "Hello, [AUDIENCE:RACE].  I am [SPEAKER:TRANS_NAME]."
msgstr "你好，[AUDIENCE: RACE]。我的名字是[SPEAKER: TRANS_NAME]。"

#: text_greet_reply_unusual_first.txt:2
msgid "[AUDIENCE:FIRST_NAME]...  your parents must have been interesting!"
msgstr "[AUDIENCE: FIRST_NAME]。。。你爸妈一定很有意思呢！"

#: text_greet_reply_unusual_first.txt:3
msgid ""
"You know, you don't meet many people with the name [AUDIENCE:FIRST_NAME]."
msgstr "你知道的，你不会遇见许多有[AUDIENCE:FIRST_NAME]名字的人。"

#: text_greet_reply_unusual_first.txt:4
msgid "So, [AUDIENCE:FIRST_NAME]...   [AUDIENCE:FIRST_NAME], was it?"
msgstr "那，[AUDIENCE: FIRST_NAME]。。。是[AUDIENCE: FIRST_NAME]，对不对？"

#: text_greet_reply_unusual_first.txt:5
msgid "[AUDIENCE:FIRST_NAME].  Does that mean something?"
msgstr "[AUDIENCE: FIRST_NAME]。有特殊的意义吗？"

#: text_greet_reply_unusual_first.txt:6
msgid "[AUDIENCE:FIRST_NAME].  I can't say I've heard that before."
msgstr "[AUDIENCE: FIRST_NAME]呢，我没听过这个名字。"

#: text_greet_worship.txt:2
msgid "Praise be to [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]."
msgstr "赞美归属于[SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]."

#: text_greet_worship.txt:3
msgid "Praise [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]."
msgstr "赞美[SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]。"

#: text_greet_worship.txt:4
msgid "Life is, in a word, [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]."
msgstr "生活，用一个词概括就是[SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]。"

#: text_greet_worship.txt:5
msgid "This servant of [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME] greets you."
msgstr "[SPEAKER:HF_LINK:DEITY:TRANS_NAME]的仆人在向你打招呼。"

#: text_greet_worship.txt:6
msgid "This servant of [SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE] greets you."
msgstr "[SPEAKER:HF_LINK:DEITY:RANDOM_DEF_SPHERE]在向你打招呼"

#: text_guard_profession.txt:2
msgid "I am a guard."
msgstr "我是一名卫兵。"

#: text_guard_warning.txt:2
msgid "Don't start any trouble."
msgstr "不要惹任何麻烦。"

#: text_hist_fig_slayer.txt:2
msgid ""
"It is I that felled [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME] the "
"[CONTEXT:HIST_FIG:RACE]."
msgstr "我斩落了 [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME] 的 [CONTEXT:HIST_FIG:RACE]."

#: text_hunting_profession.txt:2
msgid "I hunt great beasts in [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]."
msgstr "我在[CONTEXT: PLACE:TRANS_NAME]狩猎大兽。"

#: text_hunting_profession_year.txt:2
msgid ""
"I have hunted great beasts in [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME] for "
"[CONTEXT:NUMBER] of my years."
msgstr "我在[CONTEXT: PLACE:TRANS_NAME]狩猎了大兽狩[CONTEXT: NUMBER]年。"

#: text_justification_antithetical.txt:2
msgid "can be thought of as the antithesis of"
msgstr "其对立面可以被视为"

#: text_justification_experience.txt:2
msgid "can allow one to experience"
msgstr "可以允许一个人体验"

#: text_justification_proximity.txt:2
msgid "can bring one near to"
msgstr "可以将一个人带到附近"

#: text_justification_reminder.txt:2
msgid "can remind one of"
msgstr "可以提醒"

#: text_justification_representation.txt:2
msgid "can be thought of as a representation of"
msgstr "一度被认为是此物的代表："

#: text_mercenary_profession.txt:2
msgid ""
"I seek fortune and glory by offering my skill at arms in "
"[CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]."
msgstr "我为[CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]提供我的技巧来获取财富和荣耀。"

#: text_mercenary_profession_year.txt:2
msgid ""
"I have sought fortune and glory by offering my skill at arms in "
"[CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME] for [CONTEXT:NUMBER] of my years."
msgstr "为了获取财富和荣耀，我已经为[CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]提供我的能力[CONTEXT:NUMBER]年了。"

#: text_no_family.txt:2
msgid "I have no family to speak of"
msgstr "我没有家人可以交谈"

#: text_past_hunting_profession.txt:2
msgid "In the past, I hunted great beasts."
msgstr "我曾经狩猎了大兽。"

#: text_past_hunting_profession.txt:3
msgid "I was a hunter of mighty beasts for [CONTEXT:NUMBER] of my years."
msgstr "我已经狩猎猛兽[CONTEXT: NUMBER]年了。"

#: text_past_mercenary_profession.txt:2
msgid "In the past, I sought fortune and glory by offering my skill at arms."
msgstr "在过去，我通过提供我的能力来获取财富和荣耀。"

#: text_past_mercenary_profession.txt:3
msgid ""
"I sought fortune and glory by offering my skill at arms for [CONTEXT:NUMBER]"
" of my years."
msgstr "我通过提供我的能力来获取财富与荣耀[CONTEXT:NUMBER]年了。"

#: text_past_profession_no_year.txt:2
msgid "I was once a [CONTEXT:UNIT_NAME]."
msgstr "我曾是一个[CONTEXT: UNIT_NAME]。"

#: text_past_profession_year.txt:2
msgid ""
"I was a [CONTEXT:UNIT_NAME] for [CONTEXT:NUMBER] of the years of my life."
msgstr "我过去当[CONTEXT: UNIT_NAME]当[CONTEXT: NUMBER]年。"

#: text_past_snatcher_profession.txt:2
msgid "Once it was my calling to rescue lost children."
msgstr "救援走失的孩子曾是我的任务。"

#: text_past_snatcher_profession.txt:3
msgid "For [CONTEXT:NUMBER] of my years, I rescued lost children."
msgstr "我营救了走丢的孩子已经[CONTEXT:NUMBER] 年了。"

#: text_past_thief_profession.txt:2
msgid "I once sought great treasures."
msgstr "我曾寻找过无价之宝。"

#: text_past_thief_profession.txt:3
msgid "I sought great treasures for [CONTEXT:NUMBER] of my years."
msgstr "我花了[CONTEXT:NUMBER]年来寻找宝藏。"

#: text_past_wandering_profession.txt:2
msgid "I once wandered the wilds."
msgstr "我曾在野外流浪。"

#: text_past_wandering_profession.txt:3
msgid "For [CONTEXT:NUMBER] of my years, I wandered the wilds."
msgstr "我在荒野流浪流了[CONTEXT: NUMBER]年。"

#: text_positive.txt:2
msgid "fantastic!"
msgstr "非常好！"

#: text_positive.txt:3
msgid "wonderful!"
msgstr "精彩！"

#: text_positive.txt:4
msgid "I'm thrilled to hear that."
msgstr "我很高兴听到。"

#: text_positive.txt:5
msgid "I'm pleased to hear that."
msgstr "听到这个，我很满意"

#: text_positive.txt:6
msgid "that is good news."
msgstr "那是好消息。"

#: text_positive.txt:7
msgid "that is wonderful news."
msgstr "那是非常好的消息呀。"

#: text_positive.txt:8
msgid "this is encouraging."
msgstr "这可真是鼓舞人心"

#: text_positive.txt:9
msgid "very good."
msgstr "很好。"

#: text_positive.txt:10
msgid "I'm proud of you."
msgstr "我为你感到骄傲。"

#: text_positive.txt:11
msgid "that is a good turn of affairs."
msgstr "那是一个好的转机。"

#: text_same_site_ab_specific_hf_seeker.txt:2
msgid ""
"seek out [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME] here in [CONTEXT:SITE:TRANS_NAME] at "
"[CONTEXT:ABSTRACT_BUILDING:TRANS_NAME]"
msgstr ""
"寻找[CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME] 这里的 [CONTEXT:SITE:TRANS_NAME] 在 "
"[CONTEXT:ABSTRACT_BUILDING:TRANS_NAME]"

#: text_same_site_specific_hf_seeker.txt:2
msgid ""
"seek out [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME] here in [CONTEXT:SITE:TRANS_NAME]"
msgstr "在[CONTEXT:SITE:TRANS_NAME]这儿寻找[CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME]"

#: text_secret_death.txt:2
msgid "Annihilation"
msgstr "消灭"

#: text_secret_death.txt:3
msgid "Bereavement"
msgstr "哀伤"

#: text_secret_death.txt:4
msgid "Death"
msgstr "死亡"

#: text_secret_death.txt:5
msgid "Demise"
msgstr "崩"

#: text_secret_death.txt:6
msgid "Departure"
msgstr "离开"

#: text_secret_death.txt:7
msgid "Doom"
msgstr "死命"

#: text_secret_death.txt:8
msgid "Dying"
msgstr "死亡"

#: text_secret_death.txt:9
msgid "Eternal Rest"
msgstr "长眠"

#: text_secret_death.txt:10
msgid "Expiration"
msgstr "过期"

#: text_secret_death.txt:11
msgid "Extinction"
msgstr "绝种"

#: text_secret_death.txt:12
msgid "Mortality"
msgstr "必死性"

#: text_secret_death.txt:13
msgid "Immortality"
msgstr "不朽"

#: text_secret_death.txt:14
msgid "Loss"
msgstr "损失"

#: text_secret_death.txt:15
msgid "Oblivion"
msgstr "遗忘"

#: text_secret_death.txt:16
msgid "Parting"
msgstr "离别"

#: text_secret_death.txt:17
msgid "Ruin"
msgstr "摧殘"

#: text_secret_death.txt:18
msgid "Ruination"
msgstr "摧殘"

#: text_secret_death.txt:19
msgid "Sleep"
msgstr "睡眠"

#: text_secret_death.txt:20
msgid "the Afterlife"
msgstr "来世"

#: text_secret_death.txt:21
msgid "the End"
msgstr "结束"

#: text_secret_death.txt:22
msgid "the Grave"
msgstr "坟墓"

#: text_site_specific_hf_seeker.txt:2
msgid ""
"seek out [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME] over in [CONTEXT:SITE:TRANS_NAME]"
msgstr "在[CONTEXT:SITE:TRANS_NAME]里寻找[CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME] "

#: text_slayer.txt:2
msgid "bane"
msgstr "克星"

#: text_slayer.txt:3
msgid "conqueror"
msgstr "征服者"

#: text_slayer.txt:4
msgid "death"
msgstr "死亡"

#: text_slayer.txt:5
msgid "foe"
msgstr "仇人"

#: text_slayer.txt:6
msgid "killer"
msgstr "杀手"

#: text_slayer.txt:7
msgid "lord"
msgstr "贵族"

#: text_slayer.txt:8
msgid "master"
msgstr "主人"

#: text_slayer.txt:9
msgid "nemesis"
msgstr "死敌"

#: text_slayer.txt:10
msgid "slayer"
msgstr "屠宰者"

#: text_slayer.txt:11
msgid "vanquisher"
msgstr "征服者"

#: text_slayer.txt:12
msgid "murderer"
msgstr "凶手"

#: text_slayer.txt:13
msgid "crusher"
msgstr "压死者"

#: text_slayer.txt:14
msgid "extinguisher"
msgstr "灭者"

#: text_slayer.txt:15
msgid "strangler"
msgstr "扼杀者"

#: text_snatcher_profession.txt:2
msgid ""
"I rescue lost children and bring them back to [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]."
msgstr "我寻找丢失的孩子，然后带他们回来[CONTEXT: PLACE:TRANS_NAME]。"

#: text_snatcher_profession_year.txt:2
msgid ""
"For [CONTEXT:NUMBER] of my years, I have been rescuing lost children and "
"bringing them back to [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]."
msgstr "我寻找丢失的孩子然后带他们回来[CONTEXT: PLACE:TRANS_NAME]。寻了[CONTEXT: NUMBER]年了。"

#: text_soldier_profession.txt:2
msgid "I am a soldier."
msgstr "我是个士兵"

#: text_task_recommendation.txt:2
msgid "[CONTEXT:ANY:TRANS_NAME] might have a task for you"
msgstr "[CONTEXT:ANY:TRANS_NAME]可能有一个任务给你。"

#: text_temple_already_member.txt:2
msgid "simply"
msgstr "简直"

#: text_temple_already_member.txt:3
msgid "it is enough to"
msgstr "已经足够去"

#: text_temple_already_member.txt:4
msgid "your task is simple;"
msgstr "你的任务很简单。"

#: text_temple_already_member.txt:5
msgid "just"
msgstr "就"

#: text_temple_already_member.txt:6
msgid "all you need is to"
msgstr "你需要的只有"

#: text_temple_become_member.txt:2
msgid ""
"Welcome to [CONTEXT:ENTITY:TRANS_NAME].  Praise be to "
"[CONTEXT:ENTITY:WORSHIP_HF:TRANS_NAME]!"
msgstr ""
"欢迎来到[CONTEXT:ENTITY:TRANS_NAME]。赞美[CONTEXT:ENTITY:WORSHIP_HF:TRANS_NAME]！"

#: text_temple_become_member.txt:3
msgid ""
"Welcome to [CONTEXT:ENTITY:TRANS_NAME].  Praise be to "
"[CONTEXT:ENTITY:WORSHIP_HF:RANDOM_DEF_SPHERE]!"
msgstr ""
"欢饮来到[CONTEXT:ENTITY:TRANS_NAME]。赞美[CONTEXT:ENTITY:WORSHIP_HF:RANDOM_DEF_SPHERE]！"

#: text_temple_become_member.txt:4
msgid ""
"As a member of [CONTEXT:ENTITY:TRANS_NAME], you can now seek the higher "
"mysteries of [CONTEXT:ENTITY:WORSHIP_HF:TRANS_NAME]."
msgstr ""
"作为[CONTEXT:ENTITY:TRANS_NAME]的一员，你现在可以去寻找关于[CONTEXT:ENTITY:WORSHIP_HF:TRANS_NAME]更深的秘密。"

#: text_temple_become_member.txt:5
msgid ""
"As a member of [CONTEXT:ENTITY:TRANS_NAME], you can now seek the higher "
"mysteries of [CONTEXT:ENTITY:WORSHIP_HF:RANDOM_DEF_SPHERE]."
msgstr ""
"作为[CONTEXT:ENTITY:TRANS_NAME]的一员，你现在可以去探寻[CONTEXT:ENTITY:WORSHIP_HF:RANDOM_DEF_SPHERE]更深层的秘密。"

#: text_thief_profession.txt:2
msgid "I seek treasures and bring them back to [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]."
msgstr "我找到并将宝藏带回了[CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]。"

#: text_thief_profession_year.txt:2
msgid ""
"I seek treasures and bring them back to [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME] and have "
"done so for [CONTEXT:NUMBER] of the years of my life."
msgstr "我用了一生中的[CONTEXT:NUMBER]年去寻找并将宝藏带回[CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]。"

#: text_threat.txt:2
msgid "Prepare to die!"
msgstr "准备死吧！"

#: text_unknown_hf_seeker.txt:2
msgid ""
"seek out [CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME], wherever [CONTEXT:HIST_FIG:PRO_SUB] "
"might be"
msgstr "寻找[CONTEXT:HIST_FIG:TRANS_NAME]，不论[CONTEXT:HIST_FIG:PRO_SUB]在哪里"

#: text_wandering_profession.txt:2
msgid "I wander [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME]."
msgstr "我在[CONTEXT: PLACE:TRANS_NAME]流浪。"

#: text_wandering_profession_year.txt:2
msgid ""
"I have wandered [CONTEXT:PLACE:TRANS_NAME] for [CONTEXT:NUMBER] of my years."
msgstr "我在[CONTEXT: PLACE:TRANS_NAME]流浪流了[CONTEXT: NUMBER]年了。"
